# Chinese (Traditional, Taiwan) translations for Gepetto.
# This file is distributed under the same license as Gepetto (GPLv3).
# Ivan Kwiatkowski, 2023.
#
# Translators:
# Orange Tsai <Orange.8361@gmail.com>, 2024
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gepetto 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 18:57+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-18 18:59+0000\n"
"Last-Translator: Orange Tsai <Orange.8361@gmail.com>, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://app.transifex.com/gepetto/teams/164045/zh_TW/)\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: gepetto/config.py:82
msgid "Attempting to load the first available model..."
msgstr "正在嘗試載入第一個可用的模型..."

#: gepetto/config.py:87
msgid "No model available. Please edit the configuration file and try again."
msgstr "沒有可用的模型。請編輯配置檔案後重試。"

#: gepetto/config.py:108
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Gepetto's configuration doesn't contain option {option} in section "
"{section}!"
msgstr "警告: Gepetto 的配置在 {section} 部分中不包含選項 {option}!"

#: gepetto/ida/cli.py:120
msgid "LLM chat"
msgstr "LLM 對話"

#: gepetto/ida/cli.py:152
#, python-brace-format
msgid "→ Model requested tool: {tool_name} ({tool_args}...)"
msgstr "→ 模型要求的工具：{tool_name} ({tool_args}...)"

#: gepetto/ida/cli.py:167
#, python-brace-format
msgid "Using tool: {tool_name}"
msgstr "使用工具：{tool_name}"

#: gepetto/ida/cli.py:219
msgid "✔ Completed turn"
msgstr "✔ 回合完成"

#: gepetto/ida/cli.py:227 gepetto/ida/cli.py:245
msgid "Model request failed."
msgstr "模型請求失敗。"

#: gepetto/ida/cli.py:258
msgid "Streaming unavailable for this model; retrying without streaming."
msgstr "此模型無法使用串流；改以非串流方式重試。"

#: gepetto/ida/cli.py:261
msgid "Retrying without streaming"
msgstr "正在重新嘗試（不啟用串流）"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:39 gepetto/ida/comment_handler.py:41
msgid "No focused view available; cannot determine current function."
msgstr "沒有可聚焦的檢視，無法判斷目前的函式。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:103
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback JSON failure: {error}"
msgstr "[錯誤] 註解回呼 JSON 錯誤：{error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:148
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment application failed: {error}"
msgstr "[錯誤] 套用註解失敗：{error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:156
#, python-brace-format
msgid "Applied {count} comments."
msgstr "已套用 {count} 則註解。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:162
msgid "No comments were applied."
msgstr "未套用任何註解。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:170
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment_callback: {error}"
msgstr "[錯誤] comment_callback：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:40 gepetto/ida/handlers.py:46
msgid "Comment generated by Gepetto"
msgstr "此註解由 Gepetto 產生"

#: gepetto/ida/handlers.py:58
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback failed: {error}"
msgstr "[錯誤] 註解回呼失敗：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:155
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback JSON failure: {error}"
msgstr "[錯誤] 重新命名回呼 JSON 錯誤：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:165
#, python-brace-format
msgid "Function at EA 0x{ea:X} not found."
msgstr "在 EA 0x{ea:X} 找不到函式。"

#: gepetto/ida/handlers.py:182
#, python-brace-format
msgid "Select names to rename"
msgstr "選擇要重新命名的名稱"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "Old Name"
msgstr "舊名稱"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "New Name"
msgstr "新名稱"

#: gepetto/ida/handlers.py:232
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback failed: {error}"
msgstr "[錯誤] 重新命名回呼失敗：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:238 gepetto/ida/handlers.py:239
msgid "Rename cancelled by user."
msgstr "使用者已取消重新命名。"

#: gepetto/ida/handlers.py:243
#, python-brace-format
msgid "Done! {count} name(s) renamed."
msgstr "完成！已重新命名 {count} 個名稱。"

#: gepetto/ida/handlers.py:309 gepetto/ida/status_panel.py:654
#, python-brace-format
msgid "Couldn't change model to {model}: {error}"
msgstr "無法將模型切換為 {model}：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:367 gepetto/ida/handlers.py:424
#, python-brace-format
msgid "{model} generated code saved to {file_name}"
msgstr "{model} 產生的程式碼已儲存到 {file_name}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:20 gepetto/ida/status_panel.py:765
#: gepetto/ida/status_panel.py:773
msgid "Gepetto"
msgstr "Gepetto"

#: gepetto/ida/status_panel.py:48
msgid "System"
msgstr "系統"

#: gepetto/ida/status_panel.py:49
msgid "User"
msgstr "使用者"

#: gepetto/ida/status_panel.py:50
msgid "Tool"
msgstr "工具"

#: gepetto/ida/status_panel.py:51
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: gepetto/ida/status_panel.py:52
msgid "Assistant"
msgstr "助理"

#: gepetto/ida/status_panel.py:248
msgid "Log filters:"
msgstr "記錄篩選："

#: gepetto/ida/status_panel.py:266
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: gepetto/ida/status_panel.py:285
msgid "Type a prompt and press Enter…"
msgstr "輸入提示並按 Enter…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:288
msgid "Send"
msgstr "傳送"

#: gepetto/ida/status_panel.py:291 gepetto/ida/status_panel.py:690
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: gepetto/ida/status_panel.py:315 gepetto/ida/status_panel.py:585
#, python-brace-format
msgid "Model: {model} ▼"
msgstr "模型：{model} ▼"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:673
#, python-brace-format
msgid "Status: {status}"
msgstr "狀態：{status}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:672
#: gepetto/ida/status_panel.py:919
msgid "Idle"
msgstr "閒置"

#: gepetto/ida/status_panel.py:499
#, python-brace-format
msgid "Failed to send prompt: {err}"
msgstr "傳送請求失敗：{err}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:620
msgid "Error loading models"
msgstr "載入模型時發生錯誤"

#: gepetto/ida/status_panel.py:640
#, python-brace-format
msgid "Model switched to {model}"
msgstr "模型已切換為 {model}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:658
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch model: {error}"
msgstr "切換模型失敗：{error}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:702
msgid "Error - Check Log"
msgstr "錯誤 - 請檢查記錄"

#: gepetto/ida/status_panel.py:709
msgid "Cancelling…"
msgstr "正在取消…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:711
msgid "Cancelling request"
msgstr "正在取消請求"

#: gepetto/ida/status_panel.py:751
msgid "You"
msgstr "你"

#: gepetto/ida/status_panel.py:753
#, python-brace-format
msgid "User: {text}"
msgstr "使用者：{text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:759
#, python-brace-format
msgid "Assistant: {text}"
msgstr "助理：{text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:861
msgid "Could not show Gepetto Status panel."
msgstr "無法顯示 Gepetto 狀態面板。"

#: gepetto/ida/status_panel.py:917
msgid "Failed to cancel request"
msgstr "無法取消請求"

#: gepetto/ida/status_panel.py:954 gepetto/ida/status_panel.py:993
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: gepetto/ida/status_panel.py:981
#, python-brace-format
msgid "Request to {model} sent..."
msgstr "已向 {model} 送出請求"

#: gepetto/ida/status_panel.py:983
msgid "Waiting for model..."
msgstr "正在等待模型..."

#: gepetto/ida/status_panel.py:988
#, python-brace-format
msgid "{model} query finished in {time:.2f} seconds!"
msgstr "{model} 查詢在 {time:.2f} 秒內完成！"

#: gepetto/ida/ui.py:60 gepetto/ida/ui.py:93
msgid "Explain function"
msgstr "解釋函數"

#: gepetto/ida/ui.py:62 gepetto/ida/ui.py:103
msgid "Comment function"
msgstr "解釋函數"

#: gepetto/ida/ui.py:64 gepetto/ida/ui.py:113
msgid "Auto-rename"
msgstr "自動重新命名"

#: gepetto/ida/ui.py:66 gepetto/ida/ui.py:137
msgid "Generate C Code"
msgstr "產生 C 程式碼"

#: gepetto/ida/ui.py:68 gepetto/ida/ui.py:124
msgid "Generate Python Code"
msgstr "產生 Python 程式碼"

#: gepetto/ida/ui.py:72
#, python-brace-format
msgid "Uses {model} to enrich the decompiler's output"
msgstr "使用 {model} 來豐富反編譯器的結果"

#: gepetto/ida/ui.py:73
msgid "See usage instructions on GitHub"
msgstr "請參閱 GitHub 上的操作說明"

#: gepetto/ida/ui.py:96
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to explain the currently selected function"
msgstr "使用 {model} 來解釋當前選擇的函數"

#: gepetto/ida/ui.py:106
#, python-brace-format
msgid "Adds comments to lines in the current function using {model}"
msgstr "使用 {model} 為目前函式的各行加入註解"

#: gepetto/ida/ui.py:116
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to auto-rename this function and its variables"
msgstr "使用 {model} 自動重新命名此函式及其變數"

#: gepetto/ida/ui.py:127
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate python code from the currently selected function using {model}"
msgstr "使用 {model} 來解釋當前選擇的函數"

#: gepetto/ida/ui.py:140
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate executable C code from the currently selected function using "
"{model}"
msgstr "使用 {model} 從目前選取的函式產生可執行的 C 程式碼"

#: gepetto/ida/ui.py:168
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: gepetto/ida/ui.py:169 gepetto/ida/ui.py:274
msgid "Auto-open status panel"
msgstr "自動開啟狀態面板"

#: gepetto/ida/ui.py:208 gepetto/ida/ui.py:228
msgid "Select model"
msgstr "選取模型"

#: gepetto/ida/ui.py:277
msgid "Automatically focus the Gepetto status panel when a request starts."
msgstr "在請求開始時自動聚焦 Gepetto 狀態面板。"

#: gepetto/models/aliyun.py:62 gepetto/models/deepseek.py:36
#: gepetto/models/gemini.py:541 gepetto/models/groq.py:37
#: gepetto/models/kluster.py:58 gepetto/models/novita_ai.py:41
#: gepetto/models/openai.py:302 gepetto/models/openai_compatible.py:63
#: gepetto/models/openrouter.py:52 gepetto/models/siliconflow.py:60
#: gepetto/models/together.py:34
#, python-brace-format
msgid ""
"Please edit the configuration file to insert your {api_provider} API key!"
msgstr "請編輯程式碼以新增您的 {api_provider} API 金鑰!"

#: gepetto/models/gemini.py:111
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch Gemini models: {error}"
msgstr "取得 Gemini 模型失敗：{error}"

#: gepetto/models/gemini.py:159
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for Gemini models: {error}"
msgstr "設定 Gemini 模型的 Proxy 失敗：{error}"

#: gepetto/models/gemini.py:179 gepetto/models/local_lmstudio.py:140
#: gepetto/models/local_ollama.py:116 gepetto/models/openai.py:195
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {status_code}"
msgstr "自 {base_url} 取得模型失敗：{status_code}"

#: gepetto/models/gemini.py:723 gepetto/models/openai.py:414
#: gepetto/models/openai.py:431
#, python-brace-format
msgid "General exception encountered while running the query: {error}"
msgstr "執行查詢時遭遇例外錯誤: {error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:62 gepetto/models/local_ollama.py:60
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {error}"
msgstr "自 {base_url} 取得模型失敗：{error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:123
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for LM Studio models: {error}"
msgstr "設定 LM Studio 模型的 Proxy 失敗：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:120
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch OpenAI models: {error}"
msgstr "取得 OpenAI 模型失敗：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:178
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for OpenAI models: {error}"
msgstr "設定 OpenAI 模型的 Proxy 失敗：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:336
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming rejected for {model}: {error}\n"
"Retrying without streaming."
msgstr "{model} 的串流被拒絕：{error}\\n改以非串流方式重試。"

#: gepetto/models/openai.py:340
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming disabled for {model} after a previous API rejection; retrying "
"without streaming."
msgstr "先前 API 拒絕後，已停用 {model} 的串流；改以非串流方式重試。"

#: gepetto/models/openai.py:404
msgid "Streaming rejected by API; retrying without streaming."
msgstr "API 拒絕了串流；改以非串流方式重試。"

#: gepetto/models/openai.py:410
msgid ""
"Unfortunately, this function is too big to be analyzed with the model's "
"current API limits."
msgstr "看來這個函數太大了，超過當前模型的 API 限制無法分析。"

#: gepetto/models/openai.py:422
#, python-brace-format
msgid "{model} could not complete the request: {error}"
msgstr "{model} 無法完成請求: {error}"

#~ msgid ""
#~ "Could not obtain valid data from the model, giving up. Dumping the response "
#~ "for manual import:"
#~ msgstr "無法從模型取得有效的資料。印出回應以提供手動導入:"

#~ msgid ""
#~ "Cannot extract valid JSON from the response. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "無法從回應解析出合法 JSON 的資料。請要求模型去修復它..."

#~ msgid "The JSON document returned is invalid. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "所回傳的 JSON 格式不合法。請要求模型去修復它..."

#~ msgid "Please fix the following JSON document:\n"
#~ msgstr "請修復下列 JSON 格式:\n"

#~ msgid ""
#~ "The JSON document provided in this response is invalid. Can you fix it?\n"
#~ "{response}"
#~ msgstr ""
#~ "這個回應所提供的 JSON 格式並不合法，你能修復它嗎?\n"
#~ "{response}"

#~ msgid "{model} query finished! {replaced} variable(s) renamed."
#~ msgstr "{model} 查詢完成! {replaced} 個變數(們)已重新命名。"

#~ msgid ""
#~ "Context length exceeded! Reducing the completion tokens to {max_tokens}..."
#~ msgstr "上下文超過長度! 請減少 Token 數量到 {max_tokens}..."

#~ msgid ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."
#~ msgstr ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."

#~ msgid ""
#~ "Please generate executable C code based on the following decompiled C code and ensure it includes all necessary header files and other information:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "Please generate executable C code based on the following decompiled C code and ensure it includes all necessary header files and other information:\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "Please generate equivalent Python code based on the following decompiled C code, and provide an example of the function call:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "Please generate equivalent Python code based on the following decompiled C code, and provide an example of the function call:\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "You are a helpful assistant embedded in IDA Pro. Your role is to facilitate "
#~ "reverse-engineering and answer programming questions."
#~ msgstr "你是嵌入在 IDA Pro 中的有用助手。你的角色是促進逆向工程並回答程式設計問題。"
